# Chinese-UFLDL-Tutorial
中文版的UFLDL教程，该版本翻译自<a href="http://deeplearning.stanford.edu/tutorial/">UFLDL Tutorial</a>，是新版教程的翻译。也可参考<a href="http://ufldl.stanford.edu/wiki/index.php/UFLDL_Tutorial">老版本的UFLDL中文教程</a>。  

自己对新版UFLDL教程翻译过程中，发现的英文错误，见 <a href="./新版教程英文原文勘误表.md">新版教程英文原文勘误表</a>。

注：UFLDL是非监督特征学习及深度学习（Unsupervised Feature Learning and Deep Learning）的缩写，而不仅指深度学习（Deep Learning）。

翻译者：Shuai Yuan  
若有翻译错误，请发邮件至ysh329@sina.com，感谢！  
更多详细参考资料，见<a href="https://github.com/bayandin/awesome-awesomeness">计算机科学</a>，<a href="https://github.com/owainlewis/awesome-artificial-intelligence">人工智能</a>，<a href="https://github.com/josephmisiti/awesome-machine-learning">机器学习</a>，<a href="https://github.com/ysh329/awesome-deep-learning">深度学习</a>。

# 欢迎来到UFLDL教程！
说明：本教程将会教给您非监督特征学习以及深度学习的主要思想。通过它，您将会实现几个特征学习或深度学习的算法，看到这些算法为你（的工作）带来的作用，以及学习如何将这些思想应用到适用的新问题上。

本教程假定您已经有了基本的机器学习知识（具体而言，熟悉监督学习，逻辑斯特回归以及梯度下降法的思想）。如果您不熟悉这些，我们建议您先去<a href="http://openclassroom.stanford.edu/MainFolder/CoursePage.php?course=MachineLearning">机器学习课程</a>中去学习，并完成其中的第II，III，IV章节（即到逻辑斯特回归）。

材料由以下人员提供：Andrew Ng, Jiquan Ngiam, Chuan Yu Foo, Yifan Mai, Caroline Suen, Adam Coates, Andrew Maas, Awni Hannun, Brody Huval, Tao Wang, Sameep Tandon
## 获取初学者代码（Starter Code）
### 初学者代码
您可以获得初学者所有练习的代码从<a href="https://github.com/amaas/stanford_dl_ex">该Github的代码仓库</a>。  
有关的数据文件可以从<a href="http://ai.stanford.edu/~amaas/data/data.zip">这里</a>下载。 下载到的数据需要解压到名为<font color=red>`“common”`</font>的文件夹中（以便初学者代码的使用）。

# 目录
* 监督学习与优化（Supervised Learning and Optimization）
  *  <a href="./监督学习和优化（Supervised Learning and Optimization）/线性回归（Linear Regression）.md">线性回归（Linear Regression）</a>
  *  <a href="./监督学习和优化（Supervised Learning and Optimization）/逻辑斯特回归（Logistic Regression）.md">逻辑斯特回归（Logistic Regression）</a>
  *  <a href="./监督学习和优化（Supervised Learning and Optimization）/向量化（Vectorization）.md">向量化（Vectorization）</a>
  *  <a href="./监督学习和优化（Supervised Learning and Optimization）/调试：梯度检查（Debugging：Gradient Checking）.md">调试：梯度检查（Debugging: Gradient Checking）</a>
  *  <a href="./监督学习和优化（Supervised Learning and Optimization）/Softmax回归（Softmax Regression）.md">Softmax回归（Softmax Regression）</a>
  *  <a href="./监督学习和优化（Supervised Learning and Optimization）/调试：偏差和方差（Debugging：Bias and Variance）.md">调试：偏差和方差（Debugging: Bias and Variance）</a>
  *  <a href="./监督学习和优化（Supervised Learning and Optimization）/调试：优化器和目标（Debugging：Optimizers and Objectives）.md">调试：优化器和目标（Debugging: Optimizers and Objectives）</a>
* 监督神经网络（Supervised Neural Networks）
  * 多层神经网络（Multi-Layer Neural Networks）
  * 练习：监督神经网络（Exercise: Supervised Neural Network）
* 监督卷积网络（Supervised Convolutional Neural Network）
  * 使用卷积进行特征提取（Feature Extraction Using Convolution）
  * 池化（Pooling）
  * 练习：卷积和池化（Exercise: Convolution and Pooling）
  * 优化方法：随机梯度下降（Optimization: Stochastic Gradient Descent）
  * 卷积神经网络（Convolutional Neural Network）
  * 练习：卷积神经网络（Excercise: Convolutional Neural Network）
* 无监督学习（Unsupervised Learning）
  * 自动编码器（Autoencoders）
  * PCA Whitening（PCA Whitening）
  * 练习：PCA Whitening（Exercise: PCA Whitening）
  * 稀疏编码（Sparse Coding）
  * ICA（ICA）
  * RICA（RICA）
  * 练习：RICA（Exercise: RICA）
* 自学学习（Self-Taught Learning）
  * 自学学习（Self-Taught Learning）
  * 练习：自学学习（Exercise: Self-Taught Learning）